一地兩檢公聽會 充斥鄉音普通話建制發功 市民撐高鐵：等咗成世

一地兩檢公聽會 充斥鄉音普通話
建制發功 市民撐高鐵：等咗成世
港聞

備受爭議的高鐵西九站工程已幾近完成。

【本報訊】備受爭議的高鐵西九站「一地兩檢」條例草案，委員會昨舉行長達10小時的首場公聽會，159人報名出席，最終只有不足六成市民或團體代表出席發言，且發言者近乎一面倒偏建制支持一地兩檢，部份人帶有鄉音甚至以流暢普通話發言。公聽會只有運房局局長陳帆一名問責官員出席，指高鐵工程已完成超過99%，進入最後階段，稱明白社會關注一地兩檢，但完成立法程序僅差「一步之遙」。
記者：梁佩珊 呂浩然

立法會《廣深港高鐵（一地兩檢）條例草案》委員會舉行首場公聽會，陳帆於公聽會表示，目標是望第三季通車，稱明白社會關注一地兩檢實施時的安排，但「三步走」程序已走到最後本地立法的一步。逾四成人報名後沒有出席公聽會，到場者大多以市民或建制組織身份發言，不少發言者未能操純正廣東話及貌似讀稿，立場大多支持一地兩檢，陳帆表示獲社會支持，感到好大鼓舞。

民建聯區議員大叫「支持」30秒

有市民表示等待香港有高鐵「等咗成世」，又有市民指反對者「成日幻想自己被捉」，嘲反對者說法猶如遇過外星人。民建聯屯門區議員葉文斌在發言的3分鐘內，首半分鐘不停大叫「支持一地兩檢」，他稱重複口號看似浪費時間，但若不能實施一地兩檢將浪費更多時間。青年民建聯副主席胡綽謙亦大表贊成，並暗指反對者過份擔心，指立會旁有解放軍軍營，難道市民為怕解放軍就不去金鐘？
不過，亦有出席者反對一地兩檢，活力離島代表胡栢麟指，雖然建高鐵不斷追加撥款，現在亦已經「洗濕咗個頭」，但高鐵並非沒有好處，可是一地兩檢違反《基本法》18條，全國性法律不在港實施的問題。陳帆於會上多次重申，一地兩檢並無違憲及無違反《基本法》，認為只是有人對解說充耳不聞，又說「唔好被片言隻語誤導」，他又提到，大型基建在財務上有「收費磨合期」，估計高鐵香港段在通車後50年左右可達致收支平衡。
立法會議員謝偉俊指，身為支持一地兩檢的議員，望盡快通過相關條例草案，但認為政府應檢視所提出的法律理據，不再讓反對人士一直攻擊其法律弱點，如沒有強硬的法律支柱，應該進行人大釋法。陳帆指，當局對於如有人在法律層面挑戰已作準備，律政司署理副法律政策專員（憲制事務）梅基發回應時就指，政府完全尊重人大常委會的決策。

相關新聞
建制三招營造支持聲音
港聞 1天前

冇人去踩場？

港柒求仁得仁

好多人唔知個嚴重性,以為只係起個車站就唔理

班鄰國狗咁鐘意返鄰國，點解當初又要落黎香港，而家又唔搬返上去住

五十年先開始收支平衡.... 即係要香港做五十年水魚 一路補貼
都未計幾時收番個本 連埋折舊做硬一世水魚

陳局長，你敢唔敢同全港市民簽約，
50年後當你作古死撚左後，如果收支唔平衡
甘願比市民掘你個墳，拎你條屍出黎燒先

收支平衡？你就想

肯撚定十幾廿年後又要你批幾百億去翻新

鳩鐵蝕錢咪用有加冇減機制加價填數囉

等咗成世坐高鐵
你咁恨坐咪北上慢慢坐到死為止囉

廣州軍區啲解放軍又可以快啲落到嚟

年年都要俾錢落去

保養果d全部都係錢 50年冇可能回到本

認為政府應檢視所提出的法律理據，不再讓反對人士一直攻擊其法律弱點，如沒有強硬的法律支柱，應該進行人大釋法

等左成世
而家起好左，佢可以去死啦

垃圾

咪架車會甩軌架喎 等咗成世不如就用呢架廢車嚟送班老嘢一程

想搞高鐵藍絲廢老殯儀套餐，賺返筆
坐坐下垃圾高鐵忽然炒車
化妝，超渡一take過，送班藍絲廢老返鄉下安葬

得你過世